[
    {
        "question": "Доля брака при производстве процессоров составляет 0,05%. С какой вероятностью процессор только что купленного компьютера окажется исправным?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["00,5", "0,95", "0,0095", "0,9995"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Из слова ЭКЗАМЕН случайным образом выбирается одна буква. Какова вероятность того, что она окажется гласной?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["1/7", "2/7", "3/7", "4/7"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Из класса, в котором учатся 15 мальчиков и 10 девочек, выбирают по жребию одного дежурного. Какова вероятность того, что это будет девочка?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["2/5", "10/15", "9/15", "1/15"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Одновременно бросают 2 монеты. С какой вероятностью на них выпадут два орла?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["1/2", "1/3", "¼", "2/4"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Из коробки, в которой а белых и в черных шаров наугад вынимают один шар. Какова вероятность того, что он будет белым?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["(a+b)/m", "m/(a+b)", "a+b/m", "m/a+b"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Подбрасывают два игральных кубика. Какова вероятность того, что в сумме выпадет 5 очков?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["¼", "3/5", "1/9", "1/10"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Карточки с цифрами 1,2,3,4,5 перемешивают и выкладывают в ряд. Какова вероятность того, что получится четное число?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["4/5", "1/5", "3/5", "2/5"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Игральный кубик бросают два раза. Какое из следующих событий более вероятно: А = «оба раза выпала пятерка»; В = «в первый раз выпала единица, а во второй пятерка»; С = «сумма выпавших очков равна 2»?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["Событие А", "Событие Б", "Событие С", "Все события равновероятны."],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "В квадрат со стороной равной 1, бросают случайную точку. Какова вероятность того, что расстояние от этой точки до ближайшей стороны квадрата не превосходит 0,25?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["¼", "2/4", "¾", "1/1"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Номера российских автомобилей состоят из одной буквы, трех цифр и двух букв. При этом используются только буквы АВЕКМНОРСТУХ. С какой вероятностью все цифры в номере автомобиля будут одинаковыми?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["10/100", "8/100", "2/100", "1/100"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    }
]
